東方日報：忘恩負義最大黨 民建聯有負香江

十四萬人齊解甲，更無一個是男兒！反修訂《逃犯條例》一役，除了再一次證明政府無能，反對派狼子野心，亦都凸顯香港的建制陣營是多麼的不堪一擊。其中在立法會擁有最多議席、號稱第一大黨的民建聯，其主席李慧琼曾是行會成員，該黨不但未能獻策抗敵，亦無挺身而出迎戰，沒有作出任何貢獻，亦沒有支援，未能與政府共度時艱，反而大耍官腔，閃閃縮縮。為怕得失市民影響選票，發言幾近與政府割席，如此第一大黨實在令人齒冷。
畏敵逃兵 可判死刑
面對來勢洶洶的反對派挑戰，民建聯怯於對方聲勢，臨時取消今日舉行的周年酒會，是廿七年來首次，令到牛鬼蛇神氣燄更盛。泛民嘲其「斬腳趾避沙蟲」，更教訓稱政黨就是要面對群眾，學者指民建聯做法荒唐，與政府皆如「縮頭烏龜」，膽小如鼠，顏面何存，實在令支持者失望，更為建制派樹立壞榜樣。長他人志氣，滅自己威風。愛國愛港更應挺起胸膛，火裏往火裏去，水裏往水裏去。養兵千日，用在一時，民建聯的表現就像逃兵，逃兵在古代是要被處死的。
回看民建聯歷史，一九九二年成立，由最基本做起，因為其親中背景，在殖民地時期備受質疑，冷嘲熱諷。東方作為香港第一大報，獲得讀者信任，民建聯當年打着愛國愛港旗幟，令到東方感受其誠意。萬事起頭難，回歸前民建聯路途險阻，東方仗義伸出援手，給予中肯的報道，公正的評論，讓各界及讀者認識這個新政黨，及後多次立法會選舉中，東方也對該黨的候選人予以肯定，當該黨告急時也及時施援，多版篇幅報道民建聯的選情，終於造就了該黨成為議會中的第一大黨。
東方應該做的都做了，可算仁至義盡，民建聯得到扶持，可是該黨崛起後，不思進取，「食老本」，只有阿諛奉承政府，未有如實反映民意，嘴臉堪比乾隆身邊的和珅，禍港殃民。
建制陣營 一盤散沙
民建聯多年來對香港毫無建樹，反而招惹劣評，他們六位成員舉字牌的照片，給改圖為「民建聯最無恥」，坊間嘲諷該黨「禮義廉」，意思即是無恥。一個政黨給予市民這種印象，可見其作為如何不堪。該黨成員質素低下，當年程介南被揭以權謀私，鋃鐺入獄；鍾樹根的「子烏虛有」，陳克勤的「Try our breast（best）」都在在顯示該黨蛇鼠一窩、濫竽充數。流浪狗獲得餵食，都會感恩，但民建聯多年來完全忘記了是誰大力支持，過橋抽板，亦沒有兌現服務香港市民的承諾，實在忘恩負義到極點。
香港的保皇黨一盤散沙，而且「鬼打鬼」，像自由黨榮譽主席田北俊，當年臨陣倒戈，令到二十三條立法失敗，亦間接導致董建華下台。如今田重施故技，和其弟田北辰在反修訂逃犯例一役，與政府唱對台，更逼宮叫張宇人等三名行政會議成員辭職，指其未能勸止推行修訂。建制陣營，不是像田北俊這樣的「反骨仔」，便是像民建聯這等忘記初心之輩，不但未能團結港人，扶持政府，反而抽其後腿，落井下石。
回歸二十二年，特區所託非人，兩制崩潰，管治權旁落，中央檢討禍因，民建聯這一筆糊塗帳一定要算清楚。

最緊要割蓆
個個都割

班文妓食咗咩藥

白粉報你......

東方痴左線？

畏敵逃兵 可判死刑

支持

post 俾班藍屍睇先

大佬當你呀四

長輩需要知

狗咬狗骨真係好撚好睇!

東方做咩

唔記得食藥

反了反了

白粉報係咁啦
四周圍亂咁屌
最叻平時剩係屌政府D民生野扮中立
但有大事即刻撐返政府

生意唔掂 想要中聯辦條水喉

鬼打鬼

個洒會臨時臨急cancel搞到東方冇得食
於是發悔氣

我無野講

亂咁屌
保皇建制雜交大會

黨興若照開, 必有衝突
佢哋差佬攰能死

其實只係玩緊鬥左互篤
文革

突然轉口風，唔通林鄭想揾人祭旗？

港共成功左 由得我地和平遊行

你地開始玩膠，即係證明你地不再憤怒，覺得好開心

上面cut咗水喉即刻作反

東方做乜撚
驚反紅媒燒埋佢地？

內鬥了。
領今搞到咁大鑊，上面要搵人祭旗。

一定要啦，仲話最中肯報導，但係我見到有立場

狗咬狗嘅凶殘程度仲好睇過非洲獅子老虎獵食
白粉好野,咬大力啲

屌得好撚好笑
但字裏行間都仲係撐建制插義士

可能再上一級要交人

大家要收拾心情，唔好沾沾自喜
班仆街扮劣勢，轉頭咬你一啖㗎
唔好信建制/黑警/政府內部分裂呢啲言論
佢哋奶共奶到發發聲

毒品報開地圖炮

諗住擸盡左中右三派讀者

利申：主媒只支持蘋果

阿爺打算刷首抽了

無撚野呀？
太陽由西方（not 東方）升起？
我有無眼花呀？

百份報做乜春野？

嘩～ 咁神奇既

驚你老味咩 上面吹風話班傳媒辦事不力，洗唔到後生腦 驚燒到自己

東方反了.

修訂《逃犯條例》一役，除了再一次證明政府無能，反對派狼子野心，亦都凸顯香港的建制陣營是多麼的不堪一擊。

白粉終有一日被人收皮

篇文作者係邊個 比保皇黨更加保皇

係，都係奶共，只不過係屌豬隊友

貼編文去民建聯先！